<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>周刊 on 小狗熊</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/tags/%E5%91%A8%E5%88%8A/</link>
        <description>Recent content in 周刊 on 小狗熊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>BeeBear</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 11 May 2025 00:00:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://beebeebear.github.io/tags/%E5%91%A8%E5%88%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>周周有录像 | 202505二期周刊汪</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250511weekly/</link>
        <pubDate>Sun, 11 May 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250511weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250511weekly/20250511weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202505二期周刊汪" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;不仅更了还更出2章？！&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;没有值得骄傲的点&lt;/font&gt; 然而不好说算是好事，事实上如果全心扑在码字上非常容易一整天除了码字什么也不干，因为从这个周期开始，正式进入到离考试不到30天的紧张临时抱佛脚阶段。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;上回说到小编再战软考，终于，看书中……发出无数多质疑：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是我写的笔记？？？什么玩意&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如上期所说本月暂停，但也在想是不是不要把学个语言这种事搞这么正式，正式就容易精神紧绷就容易翻船，路过英文网站也算看了！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;怎么又考试&#34;&gt;怎么又考试
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;顺带一提，博客建立之初早期贴文中就有精简过的考纲内容？！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;4&#34;&gt;&lt;strong&gt;本期来说说&lt;em&gt;轻松&lt;/em&gt;的事，让我们来看少年漫画吧！&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为了触碰青野君所以我想死&#34;&gt;《为了触碰青野君所以我想死》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：《为了触碰青野君所以我想死》日语名：青野くんに触りたいから死にたい，開始連載於《月刊Afternoon》2017年2月號。在学校不起眼的优里居然一次表白就成功交到了男朋友，但交往了没多久男朋友居然就死了！但没想到男朋友变成了幽灵又回到优里身边！接下来这对笨蛋情侣该何去何从呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：少年漫画 恐怖惊悚 解谜 校园爱情 家庭&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：椎名宇美，非常好女作者。40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分9⭐）：够不上追求画面极致感的读者需求，但非常适配这个作品风格，尤其是一些跨页。8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分15⭐）：不是多么复杂的故事，穿插了环环相扣手法把真正的故事铺展开来，但其实小编熊还是更关心倒霉小情侣的事？！反倒是故事如果要为长度服务就会失去美感，尤其是一旦塞入宏大环节会让人不免忐忑，但已经进入到最终章了只是拓展地图应该没关系。一直以来的主要“战场”依旧是校园，想看“校园青春恋爱”的别再犹豫？！12⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分15⭐）：没有多余设定，尤其是能看出椎名宇美老师非常重视给出的设定，对于设定的解释有太多地方真是惊艳。椎名宇美，非常好女作者。15⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：主要问题就在于更新周期，《为青死》是月刊，而且女作者偶尔一个停更就已经让人想大哭，有一次她，停更了2月。但已经进入到最终章了应该没关系……大概吧。无论是私心还是按框架评分，都值得20⭐，甚至不忍心为不时停更而扣⭐……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+8⭐+12⭐+15⭐+20⭐=95⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实我想给满分来着，它值得。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202505一期周刊汪</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250501weekly/</link>
        <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250501weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250501weekly/20250501weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202505一期周刊汪" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种东西搜索引擎倒也可以的小知识&lt;/strong&gt;：服务业回忆录&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;非常稳定但是似乎有提速……？总之更了一章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;从上期周刊截至这天这几天忙着打包……总之就是没看的意思。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;可能要持续暂停到本月结束……怎么这样！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;揭伤口&#34;&gt;揭伤口
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;要揭就揭个大的？！详见《小编熊的服务业回忆录》，呕心沥血之作，是平均不到千字的周刊的好几倍，创伤也是好几倍，大胆阅读吧创伤仅在我心除非你也干过服务业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提有投资小编熊意向的女老板可尽快联系，晚点联系也没关系，我等你。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;打包打包&#34;&gt;打包……打包
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;怎么会有这么多东西？！但其实最占地方的是一年四季的衣物，哇哦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;为了凑字数让我们来回顾一下小编熊的古风角色扮演种田基建小游戏环节吧！&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;侠之道&#34;&gt;《侠之道》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;官方介绍：《侠之道》是河洛工作室继《侠客风云传》系列后推出的第四部单机作品，本次游戏再度回归系列玩家熟悉的养成玩法，以新颖的动漫画风将武侠世界观与青春校园生活相结合，扮演初入武林便身怀绝技的的少年侠客，拜入名为侠隐阁的武侠书院，与各色同侪砥砺成长，追寻心目中理想的侠道之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：战旗SRPG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：在河洛前作以及后作均为纯度100%大男主的前提下，《侠之道》（原名《侠隐阁》但是被抢注了这其中又是个很幽默的故事）是个“异类”的存在，因为它是双主角，更直白点来说就是终于有女性主角了——但是从现在来看这只是一个实验性作品大概率也就仅此一作会有女性主角不出意外后续河洛依旧会专注大男主forever——并且有稍微用心，即便模型是直接挪大男主的但美妙的误会导致亦天铃大块头非常好吃，以及剧本细节上尽可能的按照主角性别进行了修改区分，意思是不会过剧情的时候大家一口一个“哥们”“小子”“兄弟”让你只能自我洗脑这些词是去性别的。本作这部分的宜人性处理在整个中国武侠单机这三个tag叠加之后的搜索结果里都相当难得，即便最终章一些大局设定看起来有些古早而迷惑而让人只能不断给自己洗脑“时代局限性”，但小编熊也不忍扣分即便心中在给河洛扣分，但给我们虾知道40⭐（包含人文关怀分）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：《侠之道》2022年发行，小编熊2022年入手，说实话我想了3年还是想不懂这个世界观为何要这样，这是武侠还是赛博朋克，如果对古风不是很在意的朋友应该会给出客观的更高分，但这里熊要残忍的给出0⭐。但抛去世界观不说角色和情节设计很能让人会心一笑，并且其中其实有不少反刻板印象的设定，但是又由于世界观导致人设不得不跟主线走可能会有些看起来精神分裂。本部分综合给出4⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：游戏一共分为三章时间跨度三年一章一年，前两章全是铺垫，导致第三章压力骤增，而制作组也不负众望地——搞砸了。经过大约长达一年的修改，似乎现在体感会上升许多，但对于当时追连载的小朋友们——包括小编熊——来说，这是一场“这是在干什么”的坐过山车体验，其实问题还是在把所有的问题都积压在游戏第三年，把问题的处理全都往后堆就像在赶ddl的小编熊，其实会发生玩家爆发式不满意的结果也是必然的，不过一切都无所谓（？）了毕竟河洛之后会专注大男主，后宫大男主题材还是比较好做的只要塞女人就可以很好的安抚男玩家（内含不客观的怨气发言），不过对于个人制作者有一定的警示作用：少用ddl式写法。游戏中除了主线还另包括了个人浪漫故事线，浪漫故事线能很好的看出编剧们——是的其实不止一个编剧于是编剧们也在打架这就是咱们武侠古风制作组——的喜好性癖偏爱等，好的特别好差的只想说若不爱请善待。本部分给出包含友情分的6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：官方介绍中说“新颖的动漫画风”，但其实常看日本粉丝向380元角色大乱斗3D游戏的朋友就知道这句话什么意思。早期《侠之道》不被看好也有一部分原因是因为这个“新颖的动漫画风”，毕竟中国古风和“新颖的动漫画风”其实会有点……怪怪的，但看久了还挺萌的。而且作为战旗其实战斗里一招一式才是制作组真的下功夫的地方——尽管很多人似乎并不在意——感兴趣的大家可以重温虾知道每个角色出招细节。再考虑到本质是为节省成本等因素，本部分给出包含友情分的6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统（满分10⭐）：回合制养成不用说，在这之前小编熊其实几乎没接触过战旗，但虾知道战旗部分还挺好入手的，况且河洛什么都能喷但是战旗是它们发家的本领——意思是连这个都做不好就早点关门吧——作为战旗类启蒙之作算是一个不错的选择。本部分给出7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐（满分10⭐）：什么都能喷都可以给0分没关系，但是《侠之道》的音乐没得喷，10⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分10⭐）：凭心而论，作为一个玩家只需要问自己：玩的开心吗？答案是开心那么一切就是值得的。赶在打折期间（中国区）50元入手将近60小时可多周目游玩的游戏体验细想一下让人不忍苛责，而且这可是河洛唯一一作有女性主角且男味控制住了的作品，放眼整个中国武侠单机竟都这么难得，不禁怜爱，给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+4⭐+6⭐+6⭐+7⭐+10⭐+8⭐=81⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;好玩吗，好玩就是好游戏。&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;或许再后继无人……（指该制作组）（看了眼如今整体评分更是一阵悲凉感袭来）&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一方灵田&#34;&gt;《一方灵田》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;官方介绍：《一方灵田》是一款包含修仙养成、农场模拟、家园经营、门派建设、人际交往等多种要素的角色扮演+模拟经营游戏。丰富的选择之下，想要过怎样的修仙生活，全看你自己的选择。《一方灵田》正式版现已推出，欢迎各位道友造访山岚谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：古风种田+玄幻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：主角可选女男两性别，比较疑惑的是女性主角的建模，必然的露大腿根暴露了制作组中必有第一性的事实——即便我们都知道很难没有第一性但存在太突出就像打了个聚光灯——扣除20⭐。其余的剧本、立绘、宣传图来看其实没有让人不适的地方，但就这个建模太令人心生疑惑，毕竟同样情况男主角为何不露大腿？本部分给出20⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：没能看完，游戏的种田部分足够消耗玩家耐心，加上整作剧情也不是能让人提神的类型——尽管主线有比较可疑的悬疑成分——而分担到每个角色，没有什么暴雷的地方但细想一下也没有值得回味的地方，因此可以看出制作组要不就是没有在这方面放心思要不就是太过保守的保守派保守到让玩家感受不到特点，只能给出一个相对客观的综合分，4⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：小编熊是认为这部分大有问题的，整体的排布太过零散于是又回到那个问题：赶ddl式写法，这种写法后期暴雷在本作没有体现，但很遗憾的在ddl出现之前的目的为让玩家沉浸的日常部分做的也……完全可以无视。4⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：制作组如果能把你那齐逼小短裙改了我就有心情看风景了。客观来说，《一方灵田》的逻辑其实也是为了省成本，但是单一地图玩家势必会玩腻，于是讨巧用了单一地图+额外副本地图的模式，副本地图里有几张地图像是雨花秘境、繁华秘境还挺有意境的，但可惜了这些副本地图仅用于刷等级刷道具，是作为一个工具包来进行开发，并没有甚至哪怕一个额外剧情，这是非常遗憾的，其实反而违背了你宣传的“修仙生活”这点，如果你主线写不好，个人剧情也没有，那么每个景点的介绍整个世界的介绍是否可以进行增添让玩家更有沉浸感呢，当然，这些也只能给我们个人制作组再次警示了。本部分7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统（满分10⭐）：本作的战斗系统被骂惨过，但小编熊虽然怒了一下却认为也不是致命问题反倒是修改后的战斗系统稍觉不便。制作组在大修之后又掉入了另一个坑——并且到现在似乎没有要修改的意思——就是稀有道具掉率，制作组可能是在潜心思考之后也认为本作的内容确实是少了点，于是增添了炼丹炼器符咒商城等道具系统，但炼制这些道具都需要基本材料，而材料需要你刷副本，而特殊材料是概率获得，并且是刷副本boss才概率获得所以需要不断重复跑图。你 在 一 个 单 机 游 戏 里 设 置 爆 率，并且没有其它获得方式，很好商业运作模式使我大脑旋转。这部分很容易让玩家红温，又给了个人制作组警示。本部分3⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：后期疲软，并且涉嫌“欺诈”。官方宣传里就像类似的其它游戏那样说包括了社交系统，甚至说“门派中的师兄师妹性格各异，爱好也各不相同，对修仙的理解和追求也大不相同。与他们发展同门之谊，和你喜欢的人一起看山间的日夜交替、四季轮转。还可以邀请他们和你同住。”但实际上同住的意思真的是说&lt;strong&gt;做舍友&lt;/strong&gt;，但是个人剧情里你又要玩暧昧，而一切的一切其实是受限于主线剧情是固定单一路线，是的，无论你怎么玩最后只会到一个结局，应该是顾虑到这点倒逼同门只能做朋友……但观感上实在迷惑。而整个游戏的玩法机制可以看出制作组还在探索当中——意思是自己也没玩明白，种田游戏最忌讳的把便携功能都放在后头的雷它基本上都踩过，并且玩到中途突然出现一个新系统并且新系统挂钩主线不可以逃课……而另一方面玄幻修仙式种田是为了方便玩家但种田环节依然很累（你能想象筑基期修仙者还在一格一格的浇水收菜种田吗，我全自动化呢就算古代也可以请牛来帮忙耕田吧），并且制作组为了把做出来的系统全都绑定在一起就导致这种疲软感更甚，因为每个系统并不是相互促进的作用而是相互制约，像是你要更方便的种田最好的办法就是去讨好你的特定同门——请不要说如果我对这个同门不感兴趣怎么办你一定要感兴趣——而讨好同门最快的方法需要钱，钱的来源是种田卖菜后期是打怪开商路，顺带一提钱并不是一路向上攒的，我们必须要吃饭要花钱开主线要花钱每个地方都要用钱……整个流程一旦动起来你就最好不要停下来否则你会很快忘记自己本来在干什么，享受做一颗快乐的螺丝钉吧，祝贺你。本部分给出10⭐，考虑到价格和小编熊骨子里竟然适应了的磨人流水线玩法，心有不忍的给出12⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：20⭐+4⭐+4⭐+7⭐+3⭐+12⭐=50⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;非常遗憾，算是本博客出现的第一个低于60⭐的作品，而问题出现在方方面面，如果打折到10块人民币以下或许从价格来说可以入手，但问题来了，玩游戏是要花时间的而且种田游戏耗脑，我会更推荐去看别人玩，毕竟看别人受折磨更有乐子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;江城创业记&#34;&gt;《江城创业记》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;官方介绍：如果可以的话，你想过回古代开办工厂、精炼石油、甚至建造大型计算机吗？一场即将到来的陨石坠落闹得人心惶惶，而你的工厂却在此时挖出了一台古怪的时光机，际遇风云，你穿越回千年前的江城，成为了一个工坊主…为何穿越的会是你？门派之争、工坊暗斗、异族矛盾、皇子复辟，江城平静的表面暗流涌……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：基建RPG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：40⭐。综合来看整个作品演出不仅没有登味，里面有太多特别好味的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：其实不算很新奇的世界观如果看的网文够多基本上能够猜出来剧情走向，精彩的是每个角色的个人剧情，除了某少数几个角色差强人意像是凑数的，太多地方都很惊艳，能看出有想法的女员工女领导在制作组中绝对占据一定数量。还是想问XXX为何不能攻略你们该不会是外貌歧视？本部分扣在世界观上我不太满意的老套且“时代局限性”的家族血缘及“我有一个好爹好叔叔好祖父好男祖先”好事只提男文化（本部分你又不能说登味因为性别它只是在那里而且本作提男也提女不像一般作品默认女方死了，我甚至不好在登味环节扣分），综合给出7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：一言以蔽之：实际故事节奏被核心玩法拖累了。建工厂花费了太多心血而其实中间很多步骤只需要给我们一个快捷键就能省心很多，只能说好在个人剧情不跟核心玩法强制挂钩，于是可以沉浸式欣赏个人剧情，甚至可以说前期想要玩得有趣一点就要尽量开每个人个人剧情否则你会有太多感觉自己纯纯做牛马的时期。本部分6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：像素风，并且客观来说不是很精致的像素风，乍一看像个人制作组花3个月做出来的小游戏，也是这点比较吃亏，但实则麻雀虽小五脏俱全。比较遗憾的是，制作组是真心喜欢流水线建造系统一心扑在上面，其它部分就没有那么多精力去更好的改进，战斗系统比较折磨也看得出来制作组心里知道这一点于是做到及格线不惹怒玩家就果断的放置，家园系统基本上是摆设，后期加入的兽潮简单塔防系统更像是对于玩家的一种补偿。小编熊个人是比较喜欢像素风的，含有个人偏爱的本部分给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统（满分5⭐）：不是很方便。一个流水线游戏不是很方便，太致命了……制作组一直在修改感觉也很累，希望能吸取经验下作做得更好。本部分3⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐（满分5⭐）：音乐部分《江城创业记》客观来看着实有些简陋，控制成本了，四季有变化音乐，场景切换大概有几个音乐，可能总数不超过20个，不过夏季音乐我还挺喜欢的。本部分3⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：实话实说玩着太累了，游戏时间里的前半年有多快乐之后就有多痛苦。最大的感受就是太累了，早点把蓝图系统给玩家比什么都强。游戏不限时间但其实玩得快的玩家于游戏时间里两年甚至一年就能通关，并且游戏里实则只安排了一年的剧情，再往后是给玩家更宽松的时间，但是想快速通关的就会更累，并且加上它是不能跳时间的必须一天一天按掉黑屏过场。游戏中的工坊建造也即核心玩法分为7层，步步解锁的过程中会给玩家更便捷的功能，在前3层中游戏的排布还是比较科学的，尤其是把全图传送功能给到了玩家，但进入到第4层基本上到游戏中期的时候，对于每个材料的需求陡然增大，这是因为每个材料的制作涉及到前置流水线，因此整体的耗时其实是成倍增长的，但制作组在这一块给玩家发”挂“的速度跟不上玩家需求，就会导致断层，游戏体验会直线下降，尤其是流水线其实很忌讳拆了重来，尤其是没有蓝图也即复制粘贴功能的前提下，可能玩家会耗费一整天的现实时间来鼓捣你那个流水线，好不容易建好了等到新的材料开发出来又要拆而这一切只是为了多制造一个材料，于是又给玩家一次强烈打击，玩游戏如果每次都是负反馈玩家就会选择最快的路径，也就是关闭游戏。当然，这一块可能促使了兽潮简单塔防系统的导入……上述的抱怨实则是遗憾更多，因为其中没有制作组故意折磨你的部分比如说搞个随机爆率，只是说它的排布实在不够科学不够符合”玩游戏“的需求，非常遗憾，而从评分来说本部分我会给出16⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+7⭐+6⭐+8⭐+3⭐+3⭐+16⭐=83⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实这个游戏非常之“冷门”，与同期与同类型比较，整体售卖的份数都实在算不上多，大约销售量只有同类作品的1/3，可能还是美术立绘上一眼被定性为不值得玩的小游戏，但它的内容真的足够丰富且能感觉到制作组对每一块系统投入了足够的精力并且不是脑子一热就做出”我们要做一个新系统“”我们要整个系统重做“的不理性决定，能看出来制作组是有一定规划的，只是经验可能确实还是浅了点，期待往后作品。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202504四期周刊汪</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250427weekly/</link>
        <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250427weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250427weekly/20250427weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202504四期周刊汪" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因为正好赶在节点乍一看更了2章约6000字？！✌&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁在骄傲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;忙着交接辞职的破事，暂停。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;依旧暂停。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;&lt;strong&gt;乍一看本来就不多的字数包含了太多个“暂停”，事实上就连本期周刊都是后补的……&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;正式离职&#34;&gt;正式离职
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;滚吧！都滚！我也滚！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Step1：&lt;br&gt;
预计提出离职时间：2025年4月19日&lt;br&gt;
实际提出离职时间：2025年4月17日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Step2：&lt;br&gt;
正式离职时间：2025年4月27日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;\你免费啦！/&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;新的改变&#34;&gt;新的改变
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;暂时不用受人类社会所谓工作日休息日的束缚于是重新调整了一下所有的节点包括周刊，接下来周刊预计的&lt;strong&gt;试运行&lt;/strong&gt;改动会从人类社会的每周五改动至每月的31号/1号/11号/21号，也就是说&lt;strong&gt;从7天周期改为10天周期&lt;/strong&gt;，看上去每月总量会少了一期但从实际效果来说不一定是坏事……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为&lt;strong&gt;今天这天很特别&lt;/strong&gt;所以既不属于之前的周期也不属于改动后的周期，只是因为&lt;font size=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;我离职了&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;！&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;滚吧！都滚！我也滚！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是又忍不住重复了一遍。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202504三期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250418weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250418weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250418weekly/20250418weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202504三期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种东西搜索引擎倒也可以的小知识&lt;/strong&gt;：文艺复兴之RSS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;写了半章，再次感慨码字一定要持之以恒？！这样一看进度不是零说出来也不会很丢脸（。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在正式把没有成长和收入的工作放下后终于可以捡起来还仅是开了个头的CSS……✌️&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，其实月初就报名了软考（上次累个半死结果没过，悲伤的故事）但是截止到现在也是一直没看，不能这样，那么大一笔支出呢！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这次的暂停和前几周的暂停不一样，缓慢复健中……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;搬家&#34;&gt;搬家
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;因为原住处小装修了一下所以其实之前一段时间是租房状态，现在搬回来了，顺带一提人是不会简单的长记性的，几年前也搬家过几次，完全自己整理自己搬和自己整理找搬家公司搬的经历都有，但是原生家庭为了省俩子搬过来时全靠自己的力量，于是累到尖叫，这回知道使用钞能力请搬家公司了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便有搬家公司，每次搬家也相当于做一次取舍，你可以明确感受到什么东西对你来说是一定要随身携带（这里的随身携带指换城市这样的事情你会收拾行李的时候一起带走，并不是说像手机一样真的“随身携带”）不能丢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为工作性质于是专门请出年假来搬家，期间还发生了假期间催我去工作这样的荒谬事😅，不过，哈哈，&lt;strong&gt;姐不伺候啦！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;正式离职倒计时&#34;&gt;正式离职倒计时
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Step1：&lt;br&gt;
预计提出离职时间：2025年4月19日&lt;br&gt;
实际提出离职时间：2025年4月17日&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Step2：&lt;br&gt;
预计正式离职时间：2025年4月27日，距离4.27还有【9】天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行力超强？！（实在忍不了了，忍无可忍无须再忍！借香油一句话：去，给它们一脚）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较戏谑嘲讽的是自正式提出离职之后就开启了机关枪模式的叭叭，不到3天据统计谈这份工作折磨人的地方就说了一万两千字。同时也是字面意义上的说话说着说着莫名其妙就会笑起来，睡觉十分香甜，这些乱七八糟的工作都逐渐与我无关都可以安心放下再不会多用一秒来焦虑，看整个世界的方式都柔和了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;原来人在经历伤害后完全靠自己扛下来的时候对于自己受到了多少伤害并没有准确认知。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;生活小常识之这真的常识吗&#34;&gt;生活小常识之这真的常识吗
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大家应该知道电池放在家具/器材里长期不用涉及到生锈等问题其实很危险，而现在的部分燃气灶，其实是靠电池供能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最幽默的是一开始安装的人根本没跟我们说明，直到燃气灶打火一直有点问题，机缘巧合之下也是因为这次租房，闲聊的时候负责的中介听了之后说：是不是电池要换了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你家也是新式电子燃气灶并且很久没换电池，建议拆开看看，拆开方式很简单，最好是两个人操作，把面板抬起来，一般左下角或者右下角会有个装电池的盒子，电池就在那。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;搜索引擎了一下，老式的燃气灶和新式燃气灶原理不同，所以经验习得的前提下也一直以为新式燃气灶不涉及到换电池这种问题，哎，这些商家，&lt;strong&gt;技术革新这么快，不要把一切注意事项都扔给消费者认为是消费者理所应当该知道的常识啊！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202504二期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250411weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 11 Apr 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250411weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250411weekly/20250411weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202504二期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种东西搜索引擎倒也可以的小知识&lt;/strong&gt;：游戏机选购&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;赶在最后一天写了一章（心虚）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;ZERO.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;继续暂停。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;除了被毫无吸引力的工作折磨之外对生活没有任何记忆，这难道是，自我保护型失忆？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸运的是点进了《宝可梦地平线》有了喘息机会，请来看“首部不再以小智和皮卡丘作為主角的寶可夢主系列動畫”！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;提出离职倒计时&#34;&gt;提出离职倒计时
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;距离4.19（预计）还有【8】天。不会出尔反尔吧不会吧不会吧不会吧——&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;宝可梦地平线&#34;&gt;《宝可梦地平线》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：《寶可夢地平線：系列》（日語：ポケットモンスター，英語：Pokémon Horizons: The Series）是2023年4月14日起在東京電視網播出的《寶可夢系列》電視動畫。&lt;br&gt;
——寶可夢。 &lt;br&gt;
是這顆星球上非常非常神秘的生物。&lt;br&gt;
你可以在天空、海洋、森林、街道的任何地方看到牠們的身影。&lt;br&gt;
持有神秘墜飾，來自帕底亞的少女——莉可。&lt;br&gt;
持有謎之精靈球，來自關都的少年——羅伊。&lt;br&gt;
在廣大的寶可夢世界的舞台上。&lt;br&gt;
莉可與羅伊的全新冒險即將開啟！&lt;br&gt;
等待他們的邂逅將會是什麼，他們命運又會如何?!&lt;br&gt;
這是一個透過冒險去「尋找」某些重要東西的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：少儿热血冒险日本动画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：说着双主角（女男各一）但据说实际上去除了原案中很多大男主奇遇不合理的部分，整体看来故事围绕利可和利可一家展开，除了部分剧集致敬的不是什么好东西以外整条主线的观感没什么问题，非要客观来说本作是端水作，但显然给到小男孩角色以及小男孩观众的更多一点，也就导致部分过渡剧情和设置看起来很突兀很一眼暴露哄某些观众的目的。扣除10⭐，本部分计30⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：非常正统的冒险剧情，从小镇出发，由于身怀一个重要物品/身世被多方势力看中，然后被卷进一个大事件，踏上旅程在旅程中发现真相、探索自我找到真正的旅途终点……但有点不同的是，&lt;strong&gt;宝可梦系列的真正主角其实是&lt;font size=&#34;5&#34;&gt;宝可梦&lt;/font&gt;！！！&lt;/strong&gt;，&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;以及动画作品其实更多是为了促销游戏……&lt;/font&gt;本部分给出中规中矩的5⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：我非常喜欢专注于展现宝可梦习性的一些篇章，例如30集左右的宝可梦茶话会，38集迷布里姆单元回，39集沙漠+钢铁系宝可梦习性介绍，颇为感慨：这才是我想看的东西呀……而回到本作的核心故事情节，利可的各路经历，整个的成长路线，好友圈的建立都是有比较明晰的线，可能要说的是利可螺旋成长的形式但有时太螺旋了，可能是受限于大长篇的原因，“如果你不知道怎么拖时长就让角色不知道怎么做”.jpg有时解决方法明明很简单，例如第69集互换身体，这里只浅说了训练师和宝可梦之间视角互换之后的情况（并且这是大男主的个人回）但这个想法其实挺好的，尤其是那句“原来从你的视角看，世界是这个样子”。&lt;strong&gt;plz，我们需要更多的宝可梦单元回！&lt;/strong&gt; 本部分为宝可梦而给出7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：一批网友说时不时有崩坏画面一批网友说好钢用在刀刃上，不过根据我实际感受即没感觉到特别崩的地方也没感受到特别经费充足的地方，不过当你感受不到经费充足的时候侧面说明经费不充足吧……在大战的部分（尽管不多）还是会燃一下的，本部分6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配音（满分10⭐）：我最关注的配音除了主角团，其实最在意的是船长皮卡丘的配音老师大谷育江，本作里育江老师也是有配音角色的噢！想给宝可梦们打出10⭐，受限于人类，本部分给出7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：“宝可梦地平线是首部不再以小智和皮卡丘作為主角的寶可夢主系列動畫”，想要体验新世代又喜欢幻想生物的可以来试试看宝可梦，看完动画后还有游戏可以玩有买不尽的周边可以入手，是不是很心动呢？（反了吧）本部分扣除一些小编熊认为意味不明的章节的⭐后给出13⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：30⭐+5⭐+7⭐+6⭐+7⭐+13⭐=68⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;如果没有专门非要去哄一些小男孩给小男孩梦想的篇章，我会给出更高分数。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;假面骑士空我&#34;&gt;《假面骑士空我》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：《假面騎士空我》（日語：仮面ライダークウガ）是由日本東映公司製作的《假面騎士系列》首部平成系列特攝作品。在長野山中的九郎岳，正在進行某座神秘遺跡的挖掘工作。當調査團將遺跡中的一具棺木開啟時，突然遭到奇異生物的襲擊而全數死亡。而在為了查出調査團被殺案件的線索，正在遺跡現場調査中的長野縣刑警一條面前，有一名青年突然擅自闖入。這名被一條攔下的青年，他自稱為冒險家五代雄介。&lt;br&gt;
終於復活的異形生命體在長野近郊出現，並開始對人們恣意襲擊，甚至一路衝進東京。在場的雄介感應到從遺跡出土，目前正由警方保管的腰帶狀遺物所傳來的戰士形象，在冒險家的直覺下將之著裝於腰部。雄介的身體也隨之覆上一層裝甲，變身後的雄介與襲擊警局的怪人經過一場苦戰後終於將其擊倒，從此雄介正式成為戰士「空我」，並下定決心為了讓周遭的人們免於恐懼，守護他們的笑容而戰……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：日本特摄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：唯一一次让我产生反驳欲的并非第一性第二性的问题，而是关于“要如何对待伤害你的人”这个问题，但剧中的大爱态度其实很反映出当时那个是充满了希望的时代，这样一想反而很感慨。40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：非常结实的结构，最重要的两方，假面骑士与怪人，假面骑士的成长分成了几个层次，随着剧情展开不断解锁新皮肤，并且每个能力都能很好的运用并不是为了机械降神而存在，相信爱智斗的也会喜欢看。同样的，怪人阵营也有其体系结构，从假面骑士角度来看更像层层不断深入一点一点更难攻克的副本怪，但怪人阵营的设置也很有意思，并不是作为工具存在，怪人阵营的行动线也是有其逻辑的，尽管人类可能不理解。而人类线剧中更多的是埋隐线，不像以往类似剧情人类阵营只能拖后腿负责尖叫衬托出主角强大。想了很久找不到挑剔的地方，并且这种剧本我会拿来练习，9⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分20⭐）：稳扎稳打。18⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演技服化道（更注重其是否与作品风格搭配，满分15⭐）：喜欢怪兽的必看。喜欢皮套的必看。最喜欢玫瑰的造型，念念不忘。12⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分15⭐）：假面骑士系列平成老大哥的称号名不虚传，如果只看一部假面骑士想感受纯正的假面骑士精神，那选择空我不会错。 &lt;del&gt;喜欢战损的也有福了。&lt;/del&gt; 当然，按我的标准挑刺，本作男角色其实很多很多很多只是说只要不聚焦到第二性问题上就不会暴雷……所以也要说出这一点。14⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+9⭐+18⭐+12⭐+14⭐=93⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;既然大哥都有了，大姨能不能也整一个&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202504一期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250404weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250404weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250404weekly/20250404weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202504一期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;码了章大的，很好！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……不过根据堆积如山的todo，即便恰逢3天假期……可能……或许……应该……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;零。（沉默三秒）HTML的部分一共时长2小时现在还卡在30min的位置，这好吗。谁是罪魁祸首呢……（意有所指）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;先暂停了，把事项重新安排一下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;春季变天&#34;&gt;春季变天
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;怎么会短短3天经历了棉衣换短袖短袖换薄棉袄的过程呢……（想到气候变暖）（想到一系列新闻）……往年没有这样的情况对吧？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自媒体再挑战&#34;&gt;自媒体再挑战
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;起号成功之后经历也可以出本书……在那之前先起号成功再说，先选择了国内的一处平台再次起号，这次当个伪书摘豆知识分享博主，试试水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来每次雄心壮志说既然是营销号（自认）的话抄抄抄日更应该不成问题吧！嗯……结果最后都会变成周更。既要码字更新博客又要兼顾营销号（自认）加上自己的todo，即便分散到每天也还挺忙的哈。这个时候就会想人有三头六臂就好了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;提出离职倒计时&#34;&gt;提出离职倒计时
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;距离4.19（预计）还有【15】天。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;以下两部其实是将近一个季度前看的了……终于补上&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;八号男友&#34;&gt;《八号男友》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：注意八幡君（男朋友）的变化，并尝试指出！如果指出失败，会退回8月1日，但八幡君的变化模式会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：一个合家欢（9人）gb主题的avg小游戏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：你可以期待立本女作者的freegame小游戏。40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：网友说“完全就是作者在吃自助嘛！”完全如此，角色之间的关联度其实不大（完全没有），唯一的关联可能是全是作者的oc，但就角色而言大家倒是各有各的萌点，尤其是女主角，通关完后完全可以理解为什么她能完美经营这个大家庭。世界观0⭐，角色3⭐，情节1⭐，本部分4⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：主要是萌。在萌这一块赢了其实你就赢了，尤其是这可是gb啊（重音）。一个很适合在新的一年开启时打开的小年夜饭。7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：优点是大家在各自的设定上画面比较相符，缺点是把大家凑合到一块的时候会有点出戏，简称各玩各的。5⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操作系统（满分10⭐）：avg不存在什么操作系统.jpg 游戏通关后会给出装扮模式，但疑似相较于服务读者更像是作者给自己的加餐。6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：一个很萌的小品作，花费不了多长时间就能通关，如果萌上了追作者推的话貌似有许多追加设定的样子。10⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+4⭐+7⭐+5⭐+6⭐+10⭐=72⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（惊！）竟然突破到了70分，在我预期里它可能实际是68左右，但是它太萌了，可以理解。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;\ 萌即正义！/&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;黑帮老妈&#34;&gt;《黑帮老妈》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：讲述一个美国郊区女子去意大利参加关系疏远的祖母的葬礼，却因此意外继承并掌管了祖母的黑帮帝国，并受帮派中深受信赖的顾问的指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：真大女主（字面意，你敢说意大利黑帮不大吗）动作犯罪喜剧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：这部片证明了我还是能接受异性恋情节的，尤其是中间有部分转折剧情之回家的诱惑我感觉非常危险冒红灯的时候但是编剧的处理让我欢呼，理应得到40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：剧情简单直白就像官方的一句话介绍，这种天降横财类的片并不算新颖，尤其制作方并没有要探讨更深层次的问题而把本片更多的定位在通常的爆米花片，但是若要论全世界围绕女主角视角展开这一大类……什么时候能每月都看到这样的片子？！简单明了的大纲也不失为一个好选择，7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分20⭐）：爽。中间异性恋纠葛的地方有点慢，事实上我其实更期待看到夺权的部分，瑕不掩瑜，14⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演技服化道（更注重其是否与作品风格搭配，满分15⭐）：如果一定要挑刺，可能是我真的不想再看到高跟鞋。女主演技在反杀那一部分特别有沉浸感的。10⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分15⭐）：爽就完了，101分钟的享受。15⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+7⭐+14⭐+10⭐+15⭐=86⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;给出了一个很高的分数，如果只论剧情我的预计分数区间在73分左右，但这是影片，综合来看本次给出的分数倒也不虚高&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;7&#34;&gt;&lt;strong&gt;战斗，爽！&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202503四期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250328weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250328weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250328weekly/20250328weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202503四期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种东西搜索引擎倒也可以的小知识&lt;/strong&gt;：近视眼手术个人向版&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;虽然只有1000字但把事说明白了也能算一章（心虚的吹口哨）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;被工作折磨进度低迷，算是暂且结束JS进入到HTML阶段，其实还是按照HTML+CSS+JS这个顺序来看更好，只是因为我深陷惊恐和焦虑里，加上稍微有点前置知识——可能是之前考软考的时候强行记的以及部分靠前端训练营Obsidian和博客搭建——有点陡峭但成功下山……或许吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一——点——没——听——（山谷回响的声音）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;学会看配料表的事之巧克力牛奶篇&#34;&gt;学会看配料表的事之巧克力牛奶篇
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;太缺糖分沉迷于巧克力牛奶，但考虑到鲜牛奶的价格及保质期，最终选购的是长保质期（3个月以上）常温盒装版，在预算3元的区间里其实没有什么选择，但即便如此根据配料表不同口感竟也相差甚远，某些产品颇有一种即便是3元我也要赚够你2.8元的美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是线上购物还是线下采购，都能很方便的看到配料表，如果在商品详情都翻不到可以试着翻翻评论区，如果有被坑过一两次的经验就会发现商家们在取名这一块就开始发力，例如什么“牛乳含乳饮料”（其实是饮料），相差一个字就是截然不同的东西，而有时人的阅读速度过快……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎是众所周知但其实小编熊也是知道了没几年的小知识之，配料表的顺序实际上都是按照含量从高到低进行说明，当然了，这是针对有合格检疫的商品，如果是小作坊………………不过既然都选择小作坊的话也没有什么好恐惧的了？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，我们先来看第一个配料，如果上面写着【饮用水】，第二位一般来说不出所料会是【乳粉】，看到这里如果是想喝牛奶的就可以划走看下一位嘉宾了，因为这种是饮料配置，乳粉的口感和生牛乳是完全不一样的。那么如果是【饮用水】后接了【生牛乳】如何呢，就回到我们第一个小知识，是水里掺牛奶还是牛奶里掺水……也可以再往后看几位配料，如果又出现【乳粉】那么可疑度上升……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲伤的消息之即便按照这个原则，也只能将饮料类筛出去，即便都归类为巧克力牛奶，每个品牌的味道也有从微小到巨大的区别，所以只能一个一个试，而最有效的提升口感的办法是——加钱。如果你把预算从3元/盒提升到6元/盒，所有商家都恨不得把“我们是超绝健康的配料干净的纯纯巧克力+牛乳噢”贴脸上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;听听脆肉皖的声音&#34;&gt;听听脆肉皖的声音
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;了解脆肉皖鱼的生产过程其实是在培养急性溶血病（反复获得使之肉质变脆）的草鱼鱼之后还是尝试了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实是因为满199减100的恶魔促销活动。（现在没有了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最真实的第一手感受：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;仿佛在吃带鱼腥味的猪肚&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;根据网络推荐，说最适合的做法是打火锅，但小编熊也看到有类似爆炒、香煎之类的做法，熊选择的是爆炒，但实际体验没有去腥，或许需要增加一道去腥的工序……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;人类你可以相信童年的品味&#34;&gt;人类，你可以相信童年的品味
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;书接上文，或许是脆肉皖的打击加上由于黑心工作多日不规律的作息，突然、特别、想吃，三无小作坊食品， 于是斥巨资（约20元）买了豆制品、魔芋制品、鱼干，还是几十年前的小作坊味道，很安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，要注意时间的残酷在于自己的身体素质不如二十年前，吃多了可能会过于有利于促进肠道蠕动这样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;提出离职倒计时&#34;&gt;提出离职倒计时
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;距离4.19（预计）还有【22】天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本周诡异地经历了加薪谈话（疑似再度画饼）及搬办公室通知。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;好东西&#34;&gt;《好东西》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：爱逞强的单亲妈妈王铁梅（宋佳 饰）带小孩王茉莉（曾慕梅 饰）搬到新家，结识了所谓清醒恋爱脑的邻居小叶（钟楚曦 饰）。两位性格迥异的女性，一个坚强，一个柔软，一个擅长给人当妈，一个擅长随时撒谎。面对旧创伤和新挑战，她们彼此温暖互相慰藉。而围绕王铁梅的两个男人，前夫（赵又廷 饰）不时“添乱”，女儿的鼓手老师（章宇 饰）似乎充满新的可能。作为已经觉醒的女人们和学习过性别议题的男人们，会遇到什么新问题？会如何看待自己和世界？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：女性主义类日常风格电影，时长约120分钟&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：并非时尚单品，0登味，但网友怎么从来不提里面有突然在眼前炸开的异性恋性明示环节……好吧，这一切或许已经写在官方剧情介绍中，但其实我最不满的就是这个官方介绍？说了，但好像没说，其实或许可以从王茉莉角度来写官方介绍……一点拙见。顺带一提，有不少网友提出意见的也是女性主义这部分，说太过浮空，但从实际观感来看是剧情相对于想表达的内容少了些，导致想表达的东西就像从浴盆里溢出来的水，而这些本来需要更多的剧情去承载，但一部分其实是不太好明说，另一部分是从商业电影制作角度来看花费太多精力仅为解决一个小设定的做法不一定明智。总之，本部分理所当然40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：整个剧情其实比较日常，带娃的妈带着女儿想开启新生活，但生活处处阻碍，一边是工作上的不顺一边是家庭上的牢骚，然后破局的人带着自己的小心思依次出现并行动（并且可能带来更大的麻烦），但最终还是要主角王铁梅自己做出选择，其实从这一点来说就区别于一些伪女主角中心实男主角中心的剧本，在诸多出场的角色里女儿王茉莉其实能看出是最重要的一环，她是勇敢的小孩无所畏惧，以及我最喜欢落幕前她的那句台词，可以说承载了制作方想表达的核心观点之一，感兴趣的可以自己去看。本部分给出7⭐，如果非要说为何不是9⭐，我只能回答：异性恋真的吓到我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分20⭐）：被网友指摘多次的念先进观念太盆景化（？）的一众台词里其实大多实际观感没有那么不堪——不否认其中一两处输出观点时长稍微有点长了影响到了节奏——而且其中场景过渡不仅有创意在深度方向显然制作人有思考过，关于女人的声音。本部分给出15⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演技服化道等（满分10⭐）：因为是现代日常加上本身也是比较日常的本子，没有什么太考验演技的地方……这点其实对于男演员也是。本部分给出比较中立的7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：碰上这样的本子就不要再错过了，即便有直朝面门的有性恋但相对于主流叙事来说温和了太多，因此扣掉3⭐异性恋作为创伤的安抚，给出17⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+7⭐+15⭐+7⭐+17⭐=86⭐/99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202503三期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250321weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250321weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250321weekly/20250321weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202503三期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;惊悚：截止到今天今天一个字没写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信自己能在休息日赶出来一章。（但是，代价呢？）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;看JS代码只有一种感觉，随意是把双刃剑……&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就不要对10天极限写出来的语言要求太多了？！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一心三用实在太累为此我又做出来一版自己用的todo想知道这么能拖，看到事项优先级可能当前要务是离职恢复自由身（。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂且先尽量保持每天耳朵有听进洋文吧！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;时间&#34;&gt;时间
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大家发现了吗本年已经快过去1/4了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;很有生活&#34;&gt;很有生活
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;由于紧衣缩食（？）在购买义乌各类标价2~9.9元不等的小创新工具前被动学会了利用手上已有的物品，像是拿tangle做零食封口夹、喝完的坚固奶茶杯洗干净后做桌面垃圾桶……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;重启&#34;&gt;重启
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;不知何缘故bilibili的字幕功能在某一天死活不显示出来，而且桌面端和移动端都是这样，以为是bilibili系统升级之类的问题，在等了两天之后突然灵光一闪去看未登录状态的情况发现这个功能是正常的，于是我重新登录……发现字幕功能回来了。想到那句话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;重启能解决99%的问题，如果不行，就再重启一次。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;提出离职倒计时&#34;&gt;提出离职倒计时
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;距离4.19（预计）还有【29】天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要再逃避了！恐惧改变只会陷入更深的被压迫！（也没改变其实，不过是回到最初的无收入的无职）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;小狗钱钱&#34;&gt;《小狗钱钱》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：吉娅是一个普通的12岁女孩，一次偶然的机会，她救助了一只受伤的小狗，并给它取名叫“钱钱”。没想到，钱钱居然是一位深藏不露的理财高手，它彻底改变了吉娅一家人的财富命运……“欧洲第一理财大师”博多·舍费尔用生动的理财童话，教会你如何从小学会支配金钱，而不是受金钱的支配；如何像富人那样思考，正确地认识和使用金钱；如何进行理财投资，找到积累资产的方法，早日实现财务自由！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：理财入门类童书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：世界上最好的狗狗钱钱和世界上最真性情的小女孩吉亚。40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、情节，满分9⭐）：作为理财书籍好像不太好说“剧情大纲”这种东西，但它真的有，而且不像一些科普书，主线剧情和科普是两套东西，它很好的融入到了一起，从对持有钱的心态到赚钱（本金与投资）的逻辑，8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;角色设定（包括角色故事、情节，满分10⭐）：无需多言，10⭐。我认为最好的点在于钱钱就是只狗，不是老师不是神，就是狗狗，最好的狗狗。其它的人类角色也都很好，在此不赘述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：对从未接触过投资的人来说相当友好，即便对投资持有消沉态度，在赚取本金方面也能有些启发，即便是老生常谈，此外是主线剧情，毕竟其实是很薄一本书，各个方面是比较赶的，最终我还是会给出9⭐，毕竟归类是理财入门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分30⭐）：非常好童书使我大脑旋转，我想把它放在最好的相见恨晚的童书一列。30⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+8⭐+10⭐+9⭐+30⭐=97⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;铜臭味不是钱的味道，是人的味道。货币作为我们交换心仪之物不可缺少的媒介，我们应当、且应当尽早正视它。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202503二期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250314weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250314weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250314weekly/20250314weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202503二期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：周刊（现在你们知道周刊存在的意义了）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;稳定的（在一周结束……后但是睡前就算在当天）周更……一卡住就想去挖掘新的可能性，于是这样就产生了无数的坑。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;查漏补缺了一轮基础语法现在即将进入到前端阶段，顺带一说某篇博客其实在实时更新？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到每个语言有共通但又有各自小创新点的事，真心感慨能不能统一七国语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及才意识到微信小程序多数是用JavaScript写的，虽然一直在听Java和JavaScript不是一个东西的笑话但是……竟然才意识到……没问题吗这样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;借口：大概情况是听新材料觉得自己连蒙带猜能听懂40%左右听完讲解能听懂80%左右但心里很虚，另一方面是觉得自己分身乏术……说找点应试的东西相对可见衡量一下自己情况，但还在拖。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;春季&#34;&gt;春季
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;下了好大的雨！！！还是两次！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨只是一种气候现象，但要是恰好搭配下班就变成了一种心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下雨之后突然迎来高温，欢天喜地换上轻便点的衣服结果次日在如同冰柜的工位无助的冷得发抖，然后下了第二次暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;禁止在我外出的时候下雨。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;玉米刺客&#34;&gt;玉米刺客
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我认为玉米作为主食其实不应该出现在某些地方……人类应该像尊重土豆那样尊重玉米，至少玉米应该或许尚且，不该出现在凉皮里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二次遭遇刺杀是听信了店铺评论区于是买了个说是“超绝好吃从未吃过如此好吃的鸡肉卷”第一口下去是满满的玉米。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;推销自己的事&#34;&gt;推销自己的事
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;配合社会因素有种在贱卖自己的感觉所有说不上多愉快，但在这个过程中突然意识到推销自己是必要的，就算有一双慧眼的金主但你藏着掖着的话金主如何认识你挖掘你投资你呢，推销自己并不是可耻的事呀！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;大叔转生恶役大小姐&#34;&gt;《大叔转生恶役大小姐》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：52歲公務員屯田林憲三郎為保護路上的小孩子，遭遇了交通事故。其轉生至大叔生前接觸過的乙女遊戲世界，並且是裡面出場的公爵家惡役大小姐。靠著公務員的經驗化解各個事件，大叔轉生惡役大小姐的學園舞台的喜劇開幕！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：亲情向的喜剧日常动画。有漫画原作，尚在连载中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：可以说一句比较危险的评价，不仅没有登味而且超越了各类标榜思想进步的番剧太多无论是角色背景设置还是人设穿着设置，当然，无论是不是为了制造反差感，主角在客观层面上其实可以设置成公务员大姨，而这一点是我感觉遗憾的地方，但本次根据实际情况不作为扣分点，本部分值得给出40⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：是意外被推荐的一部动画，本来看剧情简介并不是我会点进去的类型，但同期一些动画神剧情太多，在这种前提下有网友提到这部作品说全靠它来治愈心灵，这一次网友真的没有骗我。仅评价动画版，剧情大纲上层层递进且并不是依赖于塞入过多的世界观设定而是围绕着最主要的场景，一是作为主线剧情展开的魔法学校，二是两位女主的家庭/故乡以及往事，让人有忍不住就点开了下一集的欲望，事实上我就是这样一口气看完了10集，本部分给出7⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：可能是因为故事设定借了少女恋爱游戏这一点，剧情展开是以事件形式，并且由几个比较经典的场景作为每部分故事高潮点，例如动画最后一集不出意外将是在学园祭画下帷幕，从实际观感来看其实有点偷懒嫌疑……本部分给出6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：画面上中规中矩，没有出现画面崩坏的情况，不影响观看，但经费好像其实并不是很欠缺的样子，实际感受上我还是很喜欢两位主角的风格的，其它角色有些敷衍到网友衍生出了许多的梗，暂且不提。本部分给出6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配音（满分10⭐）：说着贫穷但配音阵容并不（那么）贫穷，顺带一说ed很好听（而且是经典曲目改编）。本部分给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：本季度意外之喜，可以拿下16⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：40⭐+7⭐+6⭐+6⭐+8⭐+16⭐=83⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;其实我也很惊讶按照这个评价标准能有这个分数，但回想给我的观看体验，它值得这个分数。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;孤独摇滚&#34;&gt;《孤独摇滚》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：绰号“小孤独”的后藤独，是一个喜爱吉他的孤独少女。经常在家里独自弹奏吉他，但因为一些事情，加入了伊地知虹夏领衔的“纽带乐队”。不敢在他人面前演奏的后藤，能否成为一个出色的乐队成员呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：本质音乐类型的日常动画，严格意义说非乐队番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：前期一切都好尤其是前期出现过男角色让我咯噔一下但什么都没发生，结果放下心来第11集突然出现了疑似专门提供给男观众们的福利画面，当然了也可以视而不见解释为这是“文化特色”。给我的观感不佳，本部分扣除20分，给出20⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：一切的剧情都写在介绍里，且算是浓缩了作品的主题，孤独的（天才）少年交朋友的故事。可能会让观众稍微感到混乱的是，由于套了乐队的壳，会以为这是乐队番并将重心放在乐队组建和live现场上，虽然过程有部分重合但这真的不是乐队番（重复2次），作为日常类型番剧来看是很耐看的作品，而日常番的缺陷之一可能在于并不依托于庞大的世界观，大家活在小箱庭中快乐生活，当12集结束之后除了突出的笑料外，给人最印象深刻的依旧如官方介绍，是绰号“小孤独”的后藤独……以及还是小孤独比较好记呢（意思是甚至没记住名字），据说马上有第二季了，但本次只评价第一季，本部分我会给出稍微有点遗憾的5⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：与大纲上的较难留下记忆点相反，这部作品的实际节奏发挥很好，每一个场景的实际演绎情况以及高光瞬间有把控住，尤其是我们的传奇贝斯凉的那句：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“是很有你的特色，或许喜欢的人不多，但喜欢的人会非常有感触吧。保持你的特色。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;就这一句话加上整部剧情都是真的在围绕这一论点，值得我给出9⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：能明显感到这一部分有下了狠成本（钞能力），所以配合上实际剧情画面确实能做到让观众快速理解角色，本部分给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配音（满分10⭐）：没有突兀的地方，也有可圈可点的地方，本部分给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：作为下饭菜是很下饭的（除了可疑的第11集），本部分给出15⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：20⭐+5⭐+9⭐+8⭐+8⭐+15⭐=65⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;严苛熊的评分结果供参考&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202503一期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250307weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 07 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250307weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250307weekly/20250307weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202503一期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这种东西搜索引擎倒也可以的小知识&lt;/strong&gt;：浅说一下改Host小常识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;定期刊物&lt;/strong&gt;：终于把月刊赶出来了？！（不是值得炫耀的事）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;自信：如果一直卡文就会一直卡，但如果写出了一章就会……在下一章再继续卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开朗：如果在一周的最后一天咔咔整出3000字，那么平摊到一周也是每天500字哇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机智：发现了梗概框架的用处？！新的外置大脑练手一下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;承认自己就是逃避了最基础的部分急着想飞也没关系……不是，怎么真缺了这么多？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之又回到变量常量，快到对象了……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;听力&lt;/strong&gt;：真的每天都有听近30分钟？！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在问题来了，中文都看不懂怎么看懂洋文&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增压，雅思？托福？&lt;/strong&gt;：继续收集基础信息 &lt;del&gt;（意思是本周一点没看，难道是用了听力来逃避）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;继被少女乐队激励后被大有性恋网文创飞，人生跌跌撞撞不过如此。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;girls-band-crygbc&#34;&gt;《GIRLS BAND CRY(GBC)》
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：「被朋友背叛，不知所措的少女；被父母抛弃，靠打工在大城市中勉强维生的女孩。这个世界总是背叛着我们，事情总是无法按照我们的想法进行。但是，因为有着热爱的事物，也因为相信有属于自己的容身之处，因此，不管悲伤、喜悦、还是愤怒，全都投入歌中并高歌呐喊着……」在高中辍学的「井芹仁菜」，独自前往东京工作并以考上大学为目标奋斗着。在郊外的车站前，碰到了正在唱歌的「河原木桃香」，因而受到音乐的渲染。她们两人与藏起自己情绪的「安和昴」、被双亲抛弃的「海老冢智」，以独自一人的少女「RUPA」组成了女子乐团「TOGENASHI TOGEARI」。拥有不同背景并且背负着不同伤痛的五人，借由音乐找到属于她们的归属。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：青春向少女乐队动画，据网友提供的线索是真有真人乐队，其实本质上是宣传片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：剧情无登味，有部分男角色但男角色基本不参与剧情。但是情况特殊（？）要分两部分说，动画包括了画面这部分，很可疑，&lt;strong&gt;男监督时不时会让镜头聚焦于女角色的脚&lt;/strong&gt;，从观感而言扣光画面部分的20⭐，本部分给出20⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：立本作品很少会聚焦于世界观，她们更擅长也普遍更倾向讨论更细节的东西，主线很干净就是建立乐队处理人际关系以及大家伙的背景故事里的矛盾，因此此处不谈世界观，角色塑造方面我愿意给出满分，情节部分如果爱嗑cp的会看得很爽，但是从少女&lt;strong&gt;乐队&lt;/strong&gt;角度有点遗憾的是有点太过聚焦主唱和吉它手，客观的经费工时不参与我的评分理由，因此这部分将给出7/10部分分数，两部分加总来看约8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分10⭐）：紧凑和赶是两个词，饱受争议的是最后两集，因为故事推进到后期牵扯出跟主角团息息相关无法避开的另一个乐团，但已经花了11集来叙述乐队的团魂建立，尤其在处理乐队内部事件都有点紧张的前提下，后续的展开就不得不被迫“张弛有度”，另一个必然引起争议的是谜语人现象，只能通过一些蛛丝马迹来推理出当年到底发生了什么以及现如今到底在干什么，虽然这么说，整体观感并不算差，尤其在乐队番最看重的Live上，GBC没有让我们失望，甚至可以说是太好汀了已加入循环列表，本部分分为故事部分和少女乐队独有的Live部分，将给出4⭐+5⭐=9⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美术动画（更注重其是否与作品风格搭配，满分10⭐）：打开GBC的第一眼我惊呼制作团队是不是做过jrpg，说是有动作捕捉，角色整体动作很丝滑，Live部分也很讲究，网友说最后两集没经费了，没怎么看出来这点……这部分给出8⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配音（满分10⭐）：无需多言，9⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分20⭐）：GBC给了我一段非常快乐的时光，可以说真希望失忆再看一遍。本部分给出20⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：20⭐+8⭐+9⭐+8⭐+9⭐+20⭐=74⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;可以说非常遗憾，如果男监督不是那么迫切想给宅男福利的话，它在我心中其实可以冲击90⭐，但实在没有办法忍，毕竟这不是看不见画面的小说，而是动画，既然你选择了动画形式，那么评分自然也要切成对动画的要求。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严苛熊的评分结果供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202502二期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250228weekly/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250228weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250228weekly/20250228weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202502二期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;如果不开始写的话就永远不会开始了，从周刊做起！ &lt;del&gt;（掩盖2月份结束前说好要引进友链以及评论区结果一眨眼已经来到3月的事实，是的精妙的犯罪手法往往就是这样）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;每天真的平均100字这样……（吹口哨）强烈的感觉到摄入量不足，就很难吐出好的东西 &lt;del&gt;（于是向摸鱼走去）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;回到最初的起点决定再跟JAVASE斗争一番，接下来为了我的精神状况考量先去看点被万人唾弃的粗制滥造小游戏制作，令人激动的前瞻来了：哪个小幸运儿将会陪伴小狗熊一起经受折磨呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;隔三岔五断断续续地有在听，复健效果看着还行已经稍微摆脱听到洋文就想捂着耳朵逃跑的应激状态，配合上翻译插件（kiss-translator）也敢阅读一些简单的纯英文页面，已经即将步入3月份，各个考试的报名也接踵而来，该是时候给自己增压了（阴险地）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书影音游&#34;&gt;书影音游
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;女子推理社到现在是全2季&#34;&gt;《女子推理社》（到现在是全2季）
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;满分99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官方介绍：首档全女性剧式沉浸推理节目，6位嘉宾组成女子推理团，沉浸式融入职场生活，节目以单期解谜和长线剧情，连载式双维推进，逐步解锁，推理真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;类型/演出风格：【综艺】类型的【悬疑剧】，和往年推出的推理节目稍微不同的是这个会用1整季讲述一个相对完整的故事，从整体来看所有季度连在一起应该是一个大型世界观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去除登味（满分40⭐，≥1次该部分分值即为0）：无登味，从片尾曲来看有不少女编剧负责，放在国内大环境下算是比较舒适的一档节目，从一些寄予厚望的角度这一部分我会给到35⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剧情大纲（含世界观、角色、情节，满分9⭐）：想铺大棋做一个完整巨大世界观是很多作品想做的，尤其是前期很多设定没有爆出的时候给观众下大棋的感受是较为容易的，但一个不好很容易崴脚，如今只上线了2部，根据从现有剧情推测的整个世界观描述可能不到1/3，从这两季给出的答案来看，世界观保守1⭐，精彩的女角色们我愿意给出3⭐，情节只要不作妖后期应该也能保持2⭐，因此这部分我将给出6⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际故事节奏（满分20⭐）：实际的观感和剧情大纲较为相符，这点其实是很不容易的，有太多作品剧情大纲能看甚至很厉害的样子但实际观感不知所云也即5分钟带你看XX可能能给出8⭐高分但自己去看只想给零蛋。整体的节奏我会给出合格到良好之间的星星，NPC的演技也可圈可点，考虑到这档节目本质是综艺，剧情之外更多观众其实是冲着女嘉宾互动来的，女嘉宾互动环节看到就是赚到，但和故事互动性上稍有欠缺，综合来看我认为给出7⭐+6⭐=13⭐比较合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服化道（满分15⭐）：考虑到本质是综艺，第一季新媒体公司主题还没有太大突兀的地方，但第二季的服务业酒店主题嘉宾们前期稍微穿了下工装，中后期再也没有所谓工装的设定，难免会让人有些出戏，但就剧情而言太沉浸或许也不是好事？NPC们的服装都有好好的在设计。这部分将分为2部分，对嘉宾和NPC的，3⭐+8⭐=11⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物有所值度（所耗费的金钱、时间成本是否与作品所给予观众的成正比，满分15⭐）：每一季有12集的内容，同时1集分为上下两集，每1集时长约3小时，加上各种小番外，每一季的时长大约在40小时上下，实话实说里面有很多纯解谜、纯聊天的内容我是跳过的，这种比较轻松的环节显然是为了让观众当下饭菜来看，但是对于更看重剧情的我来说可能就不是很在意，不过别忘了，它本质是综艺。这部分我给出11⭐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终评分：35⭐+6⭐+13⭐+11⭐+11⭐=76⭐/99⭐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐
⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐⭐✰✰✰✰
✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰✰&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严苛熊的评分结果供参考：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;＜60⭐ = 看了必被创&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;60⭐~70⭐ = 比较微妙的分数线，可能会涉及到各个部分综合影响，可能我心中真实分数会高于所给分数也可能低于所给分数，但是在这个分数线就说明我能看下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;71⭐~80⭐ = 良作，放在一般评价系统可能已经是优质作品的程度，但或许从我看来依旧有可完善角度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;81⭐~90⭐ = 几乎完美，在10年后的一天我或许会在毫不相干的话题突然说：你看过XX吗&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;91⭐~99⭐ = 无可挑剔，不禁怀疑此生还能不能再看到这样的作品，今后的每一天我都会装作不经意的提起它试图拉人入坑&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>周周有录像 | 202502一期周刊狗</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/20250216weekly/</link>
        <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/20250216weekly/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/20250216weekly/20250216weekly.png" alt="Featured image of post 周周有录像 | 202502一期周刊狗" /&gt;&lt;h2 id=&#34;重要信息&#34;&gt;重要信息
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;博客运营&#34;&gt;博客运营
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;font size=5&gt;本周博客诞生了！！！&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中的辛酸都融在并不详细的两篇博文里了……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;码字进度&#34;&gt;码字进度
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;怎么会是……0呢。（佯装惊讶）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;炼代码情况&#34;&gt;炼代码情况
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;依旧在和框架战斗&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;有种誓不罢休的钻牛角尖感……再试试，扫了眼别的语言，感觉就JAVA最荒谬，这不是我的错觉吧……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;练洋文时长&#34;&gt;练洋文时长
&lt;/h3&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我可以找借口吗&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;加起来听了30分钟……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——指一整周&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小狗熊啊小狗熊，引以为戒！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;大事件回顾&#34;&gt;大事件回顾
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1.那必然是&lt;font size=5&gt;搭博客！！！&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.以及在试图折腾Obsidian上又有新想法，进度条折腾3小时最后用回原版……中途试着用了GPT来指导，但如果看不懂代码是没有办法真的去挖掘问题到底出在哪的，这个时候就展现出了人工的优越性（？！）。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
