<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>3D立体生活 on 小狗熊</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/tags/3d%E7%AB%8B%E4%BD%93%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>Recent content in 3D立体生活 on 小狗熊</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>BeeBear</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://beebeebear.github.io/tags/3d%E7%AB%8B%E4%BD%93%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>这很有生活了 | 该如何选择游戏机呢汪</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/gameplayer/</link>
        <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/gameplayer/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/gameplayer/Gameplayer.png" alt="Featured image of post 这很有生活了 | 该如何选择游戏机呢汪" /&gt;&lt;h2 id=&#34;allforone不好吗&#34;&gt;AllforOne不好吗
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;其实已经过了那个热烈讨论的风头，这个时候才有精力来浅写一下关于游戏机选购的事……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;点进这篇博文，我会默认你已经产生了购买游戏机的念头，或者是对于游戏机选购有一定兴趣，&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;又或者是单纯支持小编熊小编熊写什么就吸入什么的友友，谢谢你们……&lt;/font&gt;，我们先来处理第一个看似已经解决的问题：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size=&#34;5&#34;&gt;&lt;strong&gt;我们为什么需要专程买游戏机？&lt;/strong&gt;&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想玩游戏没有那么难，专门为手机这个平台制作的游戏无论小型单机还是手游，拿起手机就可以玩，而电子设备另一大头聚焦在电脑平台，有电脑的同时也能打游戏，游戏机的定位乍一看很尴尬，甚至只有说一些锁平台独占的游戏才涉及到买游戏机像是为了健身环买个switch这样，这个问题其实和购买电脑时选择游戏本还是综合本还是工作本很像，这个时候我们时常忽略但又不该忽略的要素是：&lt;strong&gt;使用场景&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像学生党一般会收到的推送是游戏本（现在游戏本做的也像综合本，而且定位游戏本的普遍性能比较高基本需求都能满足），因为除了特定专业一般专业不会带着电脑跑来跑去，而那些特定专业……其实没有选择困扰像是建筑设计别管了就买性能最高的，并且考虑到学生党多数没有那么多自己管辖的生活区域，考虑的方向也会更倾向于AllforOne一点，&lt;font size=&#34;1&#34;&gt;当然了例外情况就是有钱，家里有钱任性，我最新安卓手机来一个苹果手机来一个笔记本来一个台式来一个各式游戏机都来一个每种再多买一个用来收藏，钱可以突破一切束缚，这点对于接下来说的人群也是一样&lt;/font&gt;而工作党通常要考虑一点就是工作环境，小姐姐你也不想背着6斤的电脑+1斤的充电器到处奔波吧.jpg 以及对部分长期面对电脑工作的人群来说打开电脑相当于面对创伤……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以并不是所有人的需求都适用AllforOne，而有需求的地方就有市场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;平台&#34;&gt;平台
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;就和买了平板不代表你就会用来做笔记买了阅读器就代表你会一年看100本书一样，不是买了游戏机就代表你会打游戏，因此小编熊始终希望你是因为“我平时就打游戏但是根据我的一些要求购买游戏机才能进一步满足我的需求”才开始看游戏机，否则很快你就会点开闲鱼，然后便宜我们捡漏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上面这段和“平台”这个大标题又有什么关系呢，关系非常大，我们上一个大标题里也也提过：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;只有说一些锁平台独占的游戏才涉及到买游戏机像是为了健身环买个switch这样&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以我们要面临一个抉择的问题——在这里小编熊默认我们要考虑预算问题——&lt;strong&gt;我要选择什么平台&lt;/strong&gt;？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个最好是根据你平时的需求以及当下产生的需求去选择，如果平时你就蒸汽打开的多，steamdeck可以作为你的首选，如果你喜欢任天堂喜欢得不得了而且又有同爱好的三五好友那当然是switch合家欢，如果你是大型3A爱好者那么不需要提醒你也会去关注PS5、Xbox（并且Xbox津津乐道的可能是那个家庭共享以及一些热门游戏的低价促销和年费）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;总之，不要虚空产生需求，而是因为已经存在的需求我们需要一个工具去更好的实现，游戏机是工具。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;便携&#34;&gt;便携
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;当进入到这个阶段的时候其实你心中已经大概有数，因为像PS5、Xbox是必须要连接显示器的，也就是说它本质是……主机，而switch和steamdeck是掌机性质，你出门时可以带着掌机跑但是不能带主机跑——尽管steamdeck那个重量是否能说便携有点存疑——因此我们需要进一步考虑当下这个你选的游戏机是否真的符合你的需求。另一方面掌机的缺点也是屏幕，尽管steamdeck可以带动一些大型一点的游戏比如crpg但是在电脑上都稍显小的字体在掌机上更是灾难，你的眼睛和手会尖叫：救救我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信也是因为这一点，switch出了更轻的版本也就是lite，但要注意的其实是为了便携商家不可避免要削除一些相对没那么核心的功能，像lite是没办法打健身环的。对商家来说不算核心的功能但对于我们消费者来说可能不是如此，所以也要注意这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*关于携带主机的问题，只能说有需求就有市场，商家也推出过便携屏&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;版本入手时间&#34;&gt;版本/入手时间
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;小编熊持的观点是买新不买旧除非你真的忍不了了并且不是很在乎因为新版本推出可能会给你造成的一些“损失”，都说先买先享受后买享折扣，莫过于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这里说的买新不买旧和购入首发其实是两件事，像近期switch2即将发行，首发一般会涉及到溢价，一般是铁粉或者是测评博主才会第一时间冲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，像不同机器还有它们自己的一些问题买首发可能就要自己上网找办法，例如steamdeck原装的内存除非你加钱（这个举动并不理性）否则你拿到手上它的内存容量很搞笑，最后你还需要去改装内存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;不管怎样，如果你很想买，那就买。&lt;/strong&gt; 但是尽量不要超前消费噢除非你有丰富的健康还款的经验。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>这很有生活了 | 近视眼手术的事汪</title>
        <link>https://beebeebear.github.io/p/sightandlaser/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Mar 2025 00:00:07 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://beebeebear.github.io/p/sightandlaser/</guid>
        <description>&lt;img src="https://beebeebear.github.io/p/sightandlaser/sight.png" alt="Featured image of post 这很有生活了 | 近视眼手术的事汪" /&gt;&lt;p&gt;现在近视眼手术已经分出几大类了，搜索引擎一搜就可以知道个大概，但其实我们不需要看那么多科普，我们需要做的准备只有两个：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.准备好钱。（5位数出头）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.选个你觉得心安的能进行手术的医院。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为具体要进行哪一类手术，其实是根据你的检测结果来的，和近视度数有一定关系但没有那么大关系，更多的是看你的角膜厚度健康程度、有无并发症状例如散光白内障青光眼、年龄这些综合来看进行哪一类手术更好，如果有医院没有给你做基本视力检查就直接手术，快跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能根据医生风格不同，定下手术时间可能需要经过2-3次各种检查，而术后最好给自己留出至少3天的休息时间，即便医生说上午做完手术，下午就能开始工作，但小编熊的实际感受是头昏眼花的睡了一天，甚至这天没有滴术后眼药（这点很坏了？其实最好是让身边朋友或亲戚协助自己），之后两三天也是渐渐才缓过来的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手术后一定定期检查，我这边做的是全飞秒，间隔是术后1天、术后7天、术后1个月、术后3个月、术后6个月、术后12个月，根据实际情况可能会更频繁的去复查，如果你想让视力快速回退到比以前更差的话也可以不听这些，就是不复查，就是玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一点信息差：如果有人提前告诉我&lt;strong&gt;干眼&lt;/strong&gt;这么难受的话我可能就不会选择这样几乎急急忙忙的就做这个手术，因为干眼真的很难受，就跟慢性鼻炎一样（是的我也有）比牙痛要好但是就像拿钝刀子磨你，加上我做完这个手术之后紧接着没两月工作突然进入地狱模式，导致用眼一直过度，行程也变成了时不时要往医院复查，其实我认为给这个手术半年的恢复期是最好最稳妥的……有怀疑过干眼疑似加重也是因为这份倒贴钱的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手术疑云（？）：在三甲医院做完手术后的一天因为一些原因来到另一家医院检查一些别的事项，顺带说了近视眼手术的事，女医生听了之后很惊讶的说你怎么不去爱尔眼科，那边设备更好（？）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为不了解爱尔眼科，在爱尔眼科换过一次眼镜但是很贵设备看起来也并没给我留下什么哇塞的好印象，只觉得好贵……暂且不表。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
